彭博：中國開始對國民全球徵稅

學美國全球徵稅，又回血

China Starts Taxing Its Citizens for Global Income

China has started tracking down some of its citizens living abroad to collect taxes, surprising expatriates who never had to pay levies back home on overseas income, according to people familiar with the matter.

State-owned enterprises operating in Hong Kong, which has one of the lowest tax rates in the world, told mainland Chinese expats recently to declare their 2019 income so they can pay taxes at home, according to the people, who asked not be named because they aren’t authorized to speak publicly on the matter. Chinese SOEs are also informing employees working in other places such as Singapore, two of the people said.

.......

It’s not just paychecks. The rules also subject income from dividends and property sales to taxation back home, said Jia Zeliang, chief executive officer at wealth-planning adviser Ishtar Consulting Inc. That’s likely to force many companies to shoulder much of the extra tax burden or risk an exodus of Chinese expats, Jia said.

.......

— With assistance by Shirley Zhao, Jun Luo, Jinshan Hong, Lulu Yilun Chen, and Kiuyan Wong

收割

韮菜

不論在哪裡
你的護照 會帶你的錢回國

bloomberg
人民幣成為世界避險資產

金融戰狼

走！咱們回家交稅！

劫富濟國

雖遠必交

遲啲到香港人交中國人税

國際化了

移佐民都要交？唔交會點算呀

建設祖國，同胞有責
各位身在外國但最愛都係中國嘅中國人
仲唔快啲用稅金貢獻祖國？
吓？唔交？雖遠必追呀

笑撚曬左右

感謝黨

垃圾Bloomberg 日日奶中國腳趾

唔怪得國安法要無遠弗屆就係為左拉人番中國交稅

好多傻西成日話英美加澳等西方國家都玩全球稅, 好L重稅, 移民正傻西

咁又點解香港咁多有錢佬都攞外國護照又係香港搵食?

因為呢D西方國家, 如英加澳可以claim non-resident, 咁就海外收入唔駛交稅, 美國有foreign income exemption, 一年畀USD105K海外收入免稅額你, 英美加澳只向本國收入征稅

支那就冇non-resident / foreign income exemption, 只要你係支那人, 你全宇宙嘅收入都冇得唔交支那稅, 所謂DTA只係畀到tax credit, 唔係免海外收入

全球入息稅最重嘅國家, 支那當之無愧, 又贏

有咁容易追蹤到邊個出咗國咩？
大陸不嬲都唔俾雙重國籍
勁多大陸人入咗外國籍之後都繼續留到中國籍

除左美國竟然有國家玩到全球稅?

雖遠必豬

有無double taxable relief先無嘅真係唔敢認係中國人

移咗民都算中國人喎

美藉華人係香港搵錢，被三重收稅

夾你返去交

我愛祖國，錢而已，隨便拿

可惜的是我失業很久了

所以同志們，只能靠你們了

其實重點係，外國收重稅，但政府會用係人民福利上面
但支那收完稅，係用黎對付返自己人

奶到索煮聲
一個國家經濟體連經濟數據都唔真實
印出黎既貨幣隨時仲鳩個fed

38條

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

你首先是中國人

即日打臉

唔交就國安法處置

強國又贏

仲要係海外資產都要征，有幾多資產由黨決定，中共強力部門不是吃素的。

人都走撚左 仲會交比你中共？

我國做得好，小熊🐻叻叻

Big 4 做答您無 7月1 生放

班支那人走到邊都會話自己係支那人
咁依家咪岩囉 支那人交稅俾支共 合情合理

好事黎，講到錢就傷感情